男警認賣丁權獲20萬報酬

男警認賣丁權獲20萬報酬

【騙助學金案 】

【本報訊】26歲男警員涉於求學期間隱瞞擁有套丁得來的12幅大埔土地，成功獲逾19.3萬元助學金，事後聲稱估計該批漏報土地是親戚所贈。警員昨出庭自辯，對於呈堂兩份由發展商轉讓涉案12幅共值125萬的土地的轉讓契上面有其簽名，聲稱毫無印象，只知讓出丁權就能獲得20萬報酬，至於是否認識賣家及其授權人，文件是否由他簽署，他大多答不知道、不清楚、沒印象。

被告古俊輝（圖）被控兩項欺詐罪，他供稱村內司理在2010年得悉他快將滿18歲而約他見面，給他申請建造丁屋的表格，並叫他簽名，他回家與母親商量後便簽署。

稱對簽署無印象

被告指司理知他沒有地，說只要他「出名就有錢收」。他說司理在他滿18歲時，再致電問他「簽咗名未」並約見面，其後帶他上律師樓。他於律師樓簽署出售丁權的合同，合同上寫明他可獲20萬元報酬。他當日亦有簽署其他文件，惟稱不記得內容。

古稱並不清楚當時將丁權賣給誰，估計是發展商決定報酬銀碼。後來他向學生資助辦事處申請學生資助，但並不知「有地係落佢名」。

根據兩份轉讓契，辯方指當時有發展商將總值50萬的七塊地，以及價值75萬的五塊地出售予被告，被告表示他未聽聞該發展商，並不認識賣家授權人，亦未曾接觸過相關文件。辯方續問他有否簽過授權書，被告指文件上有他的簽署，惟對此事毫無印象。

案件編號：WKCC4440/18
■記者廖希呈

上一則
上一則
牙醫涉膠水黏合病人斷齒

下一則
下一則
今日提醒你：吹漲恐龍樂園

賣丁先賣得廿萬，隻警係咪比人食夾棍

睇條村係邊。有D地方的確唔撚值錢。

廿萬好多架喇，之前又有單係10萬，應該係得西貢個d先貴

有啲村得十萬

林嘉華：識英文呀? 大學畢業呀? 同我打

呀sir套丁洗你教?

係真係得20萬左右 但買個個要俾村長食 所以先咁貴

阿sir求財唔洗你教

我諗大埔d丁都幾值錢下， 沙頭角都有廿萬，所以大埔唔止咁少

無印象

這個答辯理由ok?

唔係好明
佢係26歲先黎求學 借grant loan 報漏咗
定係幾年前既事 最近先比學資查到？

佢都唔係完全唔知情

律師明知唔賣得都做合約 會唔會上身

應該係政府追返之前d數
你覺得mk仔會咁有心機成26歲人仲走去進修